23歲女更衣驚見鏡頭 揭發男友人係偷拍狂

昨日(12日)晚上8時許，一名23歲女子在葵涌華星街一單位房間換衫時，赫見角落放有一個鏡頭，懷疑遭人偷拍，於是報警。警員到場調查，相信事件與其姓周（33歲）男友人有關，懷疑有人預先安裝偷拍鏡頭，案件列為不誠實取用電腦，並將周拘捕，正由葵青警區刑事調查隊深入調查。
女事主話條友仲有迷姦水

看到rec字，再問攝影朋友，結論正在錄影

不過做得攝影雞都咁上下

好心D人咪咁娼狂啦

原來唔識英文

迷姦水都有埋

加上色盲，紅色rec閃閃下都唔明

悲劇少女

問朋友又戇鳩
點解一開始唔淨係搵個老闆入黎

針筒攝錄機
屌你老母係地鐵忍笑忍得好撚辛苦呀屌

迷姦水

針筒都可以攝錄

搵證人都唔得...

系咪傻架，男友洗乜偷拍？直接搞埋都得啦。

唔好話用針筒 針孔先岩
但網上都搵到D好似 一唔小心都睇唔到

「男友人」

有錢咯你咪叫雞囉

系你老母
又5p字 又係盲既

見到個DQN名就知係d動漫毒女

兩件垃圾，拖去同個偷拍狂一齊人道啦

系你老母 讀多d書打返岩d字先啦文盲
男友同男友人都未撚分清楚又衝出黎柒

私人地方，攝影裝備又係攝影師自己，關不誠實取用電腦咩事？
攝影師唔道德係事實，不過佢犯咗咩法？

睇清楚啲啦文盲

幾正

系你老母臭閪

親近的人先最好j

親近無得比錢佢地洗啵

5P字真係文盲字
男友人呀,個人字睇唔撚到?

攝影佬唔係Studio holder
唔屬於佢私人地方

ON9仔用下你個死人腦啦屌你老母
系你老母

屌你老母識唔識字呀

跟返上次個官嘅質疑未必用到依條罪喎 ！

咪柒on9啦你估班龍友真係藝術家啊?

出錢出力影相咪就係拎d相拎打J

睇下更加好彩就可以屌埋啦

犯刑事案唔理係咪私人地方

樣衰

人地搵證人confirm多幾次
廢事比人話metoo
咁都可以比連登仔搵到位入

噉佢犯咗邊條刑事？
警犬用不誠實取用電腦係因為佢哋唔L用腦諗用咩法例告，定係真係無其他法例可以告？

不誠實使用電腦咪刑事

好心D人咪做雞啦

平時啲女仔俾人偷拍我會覺得佢哋好慘
但今次就覺得隻私影雞抵死
啲coser同私影雞根本鍾意露
係今次露左冇得出名先發脾氣

用自己器材都不誠實取用？好明顯你唔知我問緊乜。

自己睇清楚條法例先啦柒頭

不誠實取用電腦同用唔用自己器材有咩關係？
一早有例係包埋電子設備

徹蒼響

fb search左條女，好正

私影bikini應該預咗扑野架喎
條女都唔識行規

應該係勞資糾紛，條仔唔肯加錢，條女就報警

戇撚鳩，放撚埋銀紙一齊未無事囉

推

條女無證據就告人
連登仔:#metoo
條女驚誤會好人，揾幾個人核實做證人
連登仔:條女連英文都唔識，仲要係雞

淨識叫人自己睇清楚，問你又唔講，淨係識鬧人。
已經有案例，用自己同已受權使用嘅器材係唔用得不誠實取用電腦呢條例。

控教師「不誠實取用電腦」敗訴 被高院指誤解法律 傳律政司煞停同類案件

屎眼都影埋

噉如果個攝影師用傳統菲林機影，同一個行為，佢有無犯法？

個受害者算係咁啦，個攝影師擒獸黎迷姦水都夠膽死拎埋黎用
呢d人渣捉去掩就岩啦

Sorry

明顯有意圖偷拍
放係更衣室偷拍
佢有合理解釋咪睇下個官信唔信囉
你都可以咁做架
但一定比人拉囉傻鳩

有冇事主圖

比人告就梗係
但警察用 不誠實使用電腦 就唔太合適
早排先有單比法官屌律政師濫用依個法例

我係問用邊條法例告偷拍。

得閒睇多啲新聞先鬧人傻鳩啦
依家係講緊依件事唔可以用依條罪黎控告人呀
上次先有法官質疑律政司濫用依條法例

161.有犯罪或不誠實意圖而取用電腦

(1)任何人有下述意圖而取用電腦 ——

(a)意圖犯罪(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；

(b)不誠實地意圖欺騙(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；

(c)目的在於使其本人或他人不誠實地獲益(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)；或

(d)不誠實地意圖導致他人蒙受損失(不論是在取用電腦的同時或在日後任何時間)，

即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁5年。

(2)就第(1)款而言，

獲益(gain)及損失(loss)的適用範圍須解釋作不單擴及金錢或其他財產上的獲益或損失，亦擴及屬暫時性或永久性的任何該等獲益或損失；而且 ——

(a)獲益 (gain) 包括保有已有之物的獲益，以及取得未有之物的獲益；及

(b)損失 (loss) 包括沒有取得可得之物的損失，以及失去已有之物的損失。

呢啲要告到佢坐監先得

今次應該用 公眾地方內擾亂秩序行為 先吿得入
「公眾地方」是指任何公眾人士於當其時可以付費或其他方式，有權進入或獲准進入的地方

至於上面屌人班傻鳩就
獻醜不如藏拙

勞資糾紛

個女仔係COS圈都出名
又冇乜是非
今次搞單咁既野出黎

係event都有影過下佢

佢1小時前先翻譯左黎呀

自膠左....

我覺得最後可能告多條意圖強姦，因為條女話搵到迷姦水。

但報紙個到又無講
信條女好定報紙好

私影雞，有錢就上得

食花生最好

佢編輯完果段係
調查期間在攝影師的行李搜到迷姦水和針筒攝影機

唔係佢自己搜 應該可以信住條女先

又係 obtain access 呢個 point

等 cfa

似係你閱讀理解有問題喎
文中冇話用自己器材冇事
而係律政師對使用同取用個定義出問題

笑左 針筒攝影機 ，有冇愛滋架

擾亂秩序嘅困難係喺相當可能會導致社會安寧破壞嗰度

喺呢個咁少人嘅地方，舉證困難更大

因為唔同罪行都有佢嘅弱點 (仲有例如有違公德罪)，所以法改會先建議立條窺淫罪 (好多普通法地區都已經立咗法)

係連登仔面前女人做咩都錯

女事主係圈內都叫做好人咩是非都無出現過

同一個問題

個論點係法例講緊嘅不誠實係針對取用呢個行為誠實與否，而非使用時有冇其他不誠實意圖

呢幾年呢樣野一直爭議好大

點做都有位入
全部女人都係雞！

根據第245章《公安條例》第17B(2)條，在公眾地方喧嘩、或作出擾亂秩序的行為，意圖激起他人破壞社會安寧，或可能會導致破壞社會安寧，就是犯法，最高可被判監禁12個月及罰款5千元。

要構成犯罪，必須要有擾亂秩序的行為。有關行為必須是意圖激起他人破壞社會安寧，或可能會導致破壞社會安寧。

企圖偷拍女性裙底，是擾亂秩序的行為。社會上一般有合理思維的人，都會對這類行為感到憤慨，可能會向拍攝裙底的人作出威脅或以暴力對待。

想睇針筒攝影機係點樣

成個post入面你最撚on9

話番條女係雞算啦

呢個講法證據上係有證明嘅困難，雖然裁判官係幾可能會 buy，尤其考慮到整體法律喺呢方面難免有令人感覺東湊西補嘅情況

但平心而論，最直接地講，一年至尾咁多人偷拍，有幾多人俾人打？當然罪行只需證明相當可能，不需證明案中實際導致咗破壞社會安寧。但當事實係社會普遍人都唔會因為一個人偷怕走去打佢，就會更難證明有相當可能破壞社會安寧

破壞社會安寧嘅嚴重性係講緊 "there is a breach of the peace whenever harm is actually done or is likely to be done to a person or in his
presence to his property or a person is in fear of being so harmed through an assault, an affray, a riot, unlawful assembly or other disturbance."

當幾個字擺埋一齊睇，呢個 disturbance 似乎係要求唔只一般嘅擾動，而係要有一啲暴力元素。

其實如果唔想夜長夢多，再整多隻終審上訴，最直接都係立法，呢個議題不見得會喺議會有啲咩阻力

咪話左係私影“雞”
我就算係on9你都唔好得去邊
咁暴露既人無論係男定女都好潔身自愛極有限
我睇佢fb話每日一個 又去報驚
咁睇佢似已經經歷過咁上下既事
不停置自己於危險真係值得幫?

同埋相對影裙底必然會牽涉當事人更多動態，以及目擊者嘅即時反應，喺更衣室裝預先固定鏡頭偷拍，可以話觸發暴力嘅機會係會細啲 (最起碼目擊者冇一個目標可以攻擊或者出手制止，一個一般合理理性嘅人似乎可能更傾向會舉報同調查，多過採取一啲武力上嘅行為)

你老母生左你就真係唔潔身自愛 正淫雞

d女真係無腦
真係以為自己全世界最靚
用腦諗下都知 成撚日約攝
中二病

我老母有冇周圍露奶俾人影?
有既話請俾圖 駁唔到就話人老母 叻仔

你有無人地裸照呀煩鳩
有就貼圖啦 你老母叫緊救命啦

我邊句話佢拍裸照 有既話我都想睇
我由頭到尾都係話佢暴露 唔係裸露

係，我一直想講就係呢樣嘢。唔該晒你幫我講清楚。
警犬告人係應該嚴謹地選擇合適嘅法例去告，而唔係求9其搵條警犬佢自己定義嘅法例去屈。可惜而家香港司法，警犬求9其去屈，好多法官又接受，只有少數法官夠膽指出錯處。

不嬲私影都係雞
理得你著bikini定係全裸
最後都一定係扑野

我回緊上面條友問緊（用自己器材都不誠實取用？）
你用屎眼睇清楚啦傻鳩
部機係咪你同你係咪偷拍係2回事
而用咩條例去告又係第三回事
用自己器材就自辯唔係犯法？咁槍呀，刀呀 殺人都得啦
搞清楚邏輯未呀

其實落有違公眾體統罪會唔會好d 大家點睇？

上面啲人其實冇錯 係你自己邏輯未夠清晰

上次個官判詞入面已經話指不誠實取用電腦罪不能用以控告以自己器材採取行動的人

部機係咪你同你係咪偷拍的確係2回事，但你要用不誠實取用去告咁就係同一件事 要符合曬先告得

至於槍刀殺人同自己器材冇關，係靠犯案行為入罪唔係邊個把兇器

只要個官有理由相信有人對佢偷拍行感到憤怒 有人想打佢（700萬有1個）依條罪已經可以成立

擾亂秩序(偷拍)令到其他人不安 已經match到破壞社會安寧

其實個女仔有咩錯

私影囉

連登仔真係好恐怖 咁都可以鬧受害人

見到男友人，仲以為真係朋友咁撚猖狂
屌，原本係攝影師同model嘅僱傭關係
原來咁就叫友人?

利申 : 唔係想笑當事人勞資糾紛，呢件係認真事嚟。我係斟酌緊篇報導入面用嘅字眼。

伴侶 未獲同意下性交是強姦罪～

你真係on9，唔係扮wo

火包友是否友人？～

不誠實取用唔係不誠實使用 電腦
而香港係冇不誠實使用電腦罪

1.如果律政用不誠實取用電腦告偷拍
辯方用番上次條case，
a 就有機會告唔入
b 重新定義不誠實取用電腦既case law

2用公安條例就相對易入但輕好多

衰d 咁講，其實依家係偷拍既空當
因為d case未到final

可能我對於友人嘅定義陳義過高
但我覺得火包友唔可以講做友人
但又有咩字眼可以取代友人
去表達其實識到(友人)同熟絡(朋友)
係有分別的

即係，友人唔等同於朋友

自定義啦 知己 係咪朋友？～ 走肉朋友 算唔算朋友

High Court judge Pang Chung-ping said in his ruling that prosecutors must prove that “unauthorised extraction and use of information from the computer” had occurred in bringing a case under the charge. Pang said that “obtaining access to a computer” and “using a computer” have different meanings, and the usage of one’s own computer would not constitute a crime under section 161.

宜家啲女係咪真係咁有自信
覺得自己泳衣照好睇

161.Access to computer with criminal or dishonest intent
(1) Any person who obtains access to a computer—
(a)with intent to commit an offence;
(b)with a dishonest intent to deceive;
(c)with a view to dishonest gain for himself or another; or
(d)with a dishonest intent to cause loss to another,
whether on the same occasion as he obtains such access or on any future occasion, commits an offence and is liable on conviction upon indictment to imprisonment for 5 years.

"(authorised or unauthorised) obtaining access to a computer"
"accessing to a computer"
"making use of a computer"

係咪有唔同先？

咁你又無得講
有班毒撚支持 又買佢地啲相黎丁
肥婆都丁得落唔好講笑

私影雞話人偷拍佢 係咪戇撚鳩
做女人真係大撚哂
一隻腳踩出做雞 一隻腳踩返入嗌metoo
痴撚柒線

on9仔 人地搵曬人埸主同問曬fd 確認左部機係著左 先報警
你就真係痴撚線 證據都有齊曬

lm

條法例係指你有犯罪意圖去用電子設備
同部機係邊個冇關係

access自己部電腦都係access
同授唔授權使用無關，個官根本on99
授權只係指登入帳戶嘅過程 (login)
而唔係使用電腦處理文件嘅過程 (data processing)
access a computer 唔需要一定登入
以個膠官嘅理解，access係authorization
咁冇設定密碼嘅電腦點計？機主點頭就唔當取用？
access 唔應該係指登入，而應該係計data processing
即係犯案人有用到電子設備處理資料

再者，今次個case係攝錄機，唔洗登入
由拍攝到存檔紀錄已經牽涉到data process
即管睇下今次呢單點打

個定義其實係保護緊偷拍條友

況且跟返上面有巴打post嘅英文版條文
係包括埋further occasions
咁data process嘅過程都應該計算在內
不過，今次單case個data process都算係部機自動操作
辯方可以用疏忽、冇留意到未熄機做藉口

至於迷姦水就睇化驗報告，再決定入唔入到
無牌管有危險藥物個罰則重過不誠實取用電腦

無 不過係連登 女永遠都係雞

呢個私影喎 抵撚死